台音樂人《香港！自由》粵語版面世

台音樂人《香港！自由》粵語版面世

台灣「民謠大師」陳明章寫歌支持港人，近日更推出粵語版。互聯網

【本報訊】台灣音樂人陳明章上月作歌《香港！自由》鼓勵香港人追逐自由夢，獲得廣大迴響。歌曲的粵語版近日面世，並已製成MV上載YouTube。「莫問無大志，香港在心裏；我輩闖惡幫，那怕無命回。」填詞人是「香港人」，主唱是個小孩，歌曲是「給勇敢捍衞生命自由的大人們」。

相關新聞：「帝制復辟」廢立會擁權自重

「用此生無愧撐未來」

有民謠大師之稱的台灣樂團成員陳明章，上月推出了歌曲《香港！自由》，勉勵香港人爭取自由民主人權尊嚴，當時他已表示正在準備廣東話版。至前日，陳明章在facebook公開廣東話版歌詞：「Hong Kongers，只有在這裏，繼續堅守，用此生無愧撐未來，自由、民主、人權、尊嚴。」

廣東話版由一位小朋友演繹，陳明章說，香港距離台灣很近，在過去台灣各界和香港都有很多的交流，盼望《香港！自由》能給在為生命自由努力的人一些力量。他說收到粵語歌詞時很感動，演唱的孩子也希望透過歌唱，給港人溫暖的力量，「未來是留給下一代承接的，給生命的良知，給勇敢捍衞生命自由的大人們」。

陳明章生於台灣北投，曾為侯孝賢電影作品《戀戀風塵》配樂，奪得法國南特影展最佳配樂獎。

上一則
上一則
客機氧氣樽被排氣 五毛抹黑

下一則
下一則
葉劉明屈 泛民冀美懲港官

「帝制復辟」廢立會擁權自重
無視五大訴求 堅拒調查警暴林鄭「並非沒回應只是不答應」
林大輝促問責「炒鄭若驊冇成本」
警首引「進入會議廳」罪拘7.1三人
《緊急法》勢加速歐美制裁
8.11被捕 新屋嶺五人骨折
傷者求助地下急症室
拘15少年 兒童之家羈留
警跌子彈 市民拾獲交還
港鐵兩車長吸催淚氣
遮打今染紫 抗克警性暴力
國泰城集會被禁 今移師中環
客機氧氣樽被排氣 五毛抹黑
葉劉明屈 泛民冀美懲港官
洋記者報道反送中 返中國被搜查
馬來西亞︰或不批准港示威者移民
G7峯會撐港自治 京：居心叵測
「同社會攬住死」林鄭民望崩潰
社會責任評分 長實升 新地跌
拒出示ID 索警委任證女社工控阻差辦公
和理非爸爸撐衝衝子：堅持抗爭免努力白費
狼過戒嚴 凍產 封網 禁出版林鄭擬引《緊急法》攬炒

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳